兒子出水痘怪獸家長逼上補習班追功課 補習老師氣憤︰請不要這麼自私好嗎？

水痘是高度傳染性的疾病，為己為人，患者要好好在家休息。台灣有任職補習老師的女網民早前分享經歷，她遇上怪獸家長，明知患水痘的兒子有機會傳染他人，依然讓兒子照上補習班，還說其他小孩與她無關，只擔憂兒子的功課進度趕不上。
該名女網民是補習老師，她於3月16日在台灣討論區Dcard發文，標題為《請家長不要這麼自私好嗎？》，表示日前發現一名小六男學生發燒不適來補習，初時以為他只是感冒，送他帶回家休息，那名學生翌日照樣來上補習班，表示身體仍然不舒服，而且很痕癢，她查問學生身上有否長一些像痘痘的東西，該男童把襯衫解開兩顆鈕扣，當刻補習老師初步判斷是具傳染性的水痘。
"我看到了那些痘痘我差點暈倒……但我不能這麼擅自主張說這是水痘，我就自己花錢帶他去急診讓醫生看，醫生證實了這個是水痘，而且已經發病有幾天了。"

補習老師付錢帶學生看醫生後，更駕車載學生回家，向學生的媽媽解說兒子患上水痘、水痘帶來的影響等等。補習老師原本以為那位家長會有點愧疚或是擔心自己的孩子，怎料回覆叫老師感到憤怒。學生的家長向補習老師說︰
"所以呢？我只擔心我家孩子課業進度會跟不上。學校讓我們請假，我只好把他送去補習班，至少他病好了回到學校還能跟上進度，成績也才不會退步！至於其他小孩會不會傳染，又或是補習班消毒與否，都不管我的事！"

補習老師表示家長說完後，就把她趕走，直接把門關上。她有感該家長非常自私。
"天啊！怎麼可以這麼自私呢？如果是你小孩被傳染到水痘你會爽？說這種話！"

此事仍有後續，老師表示補習學生確診患水痘當天，有跟補習社主任匯報，而隔天更立即向當地衛生主管機關通報，可是，通報那天，該家長依然帶兒子來補習。主任在辦公室跟家長面會，談了很久，那家長才很慌張地把兒子帶回家。
女網民分享此事，希望呼籲其他家長，如果日後自己的孩子患上水痘，拜託不要因為顧忌成績功課進度，硬要帶小朋友上學或補習。水痘是傳染病，每個跟他有接觸的大人及班上的小朋友都有機會被傳染，而整間補習班都要花時間好好消毒。
不少網民留言責罵該家長︰「有這種家長，小孩真可憐！」、「看來家長也發燒了……」、「就是有這樣的怪獸家長，課業永遠比所有東西重要，連小孩死活都不管了。」、「別人的孩子就不是孩子嗎？真的是超自私的家長！」

水痘可透過飛沫或空氣傳播
據衛生署衛生防護中心指出，水痘可透過飛沫或空氣傳播，大多發生在12歲以下的兒童身上。衛生署亦強調，當出現感染病徵，應戴上外科口罩，停止上班或上學，避免前往人多擠逼的地方，及盡早向醫生求診。

病徵
患者通常會出現發燒和痕癢的紅疹。
紅疹大概於5天內陸續出現，最初出現於身軀，然後向面部和四肢散佈。
這些紅疹先是扁平，及後形成突起的豆狀小水疱，小水疱維持約3 － 4天，然後變乾、結痂。
患者通常約於2 － 4星期內痊癒。

傳播途徑
水痘可透過飛沫或空氣傳播。
亦可經由直接或間接接觸水痘或帶狀疱疹患者帶有病原體之水疱液、黏膜分泌物而傳播。

潛伏期
10至21天，通常14至16天

傳染期
通常由患者出疹前1 － 2天，至所有小水疱變乾。水痘的傳染性極高，尤其是在患者出疹的初期。

家長無講錯喎
因為出水痘而影響個仔個學習進度
邊個負責?

家長負責囉
家長除左要為自己負責，但要為小朋友負責。

你自己同佢慢慢跟囉
生仔有咩責任你一早知
咪撚射個波比人就算

希望你冇仔女，因為你呢種諗法實在太仆街。唔止影響其他人，仲教壞細路！

Show Blocked User - 3角蚤
冇腦都識上網

做乜個個post都有好似2樓嗰啲戇勼跳出黎博俾人屌？
是非黑白識得分清楚未？
你覺得你好似眾人皆醉你獨醒好威？

你真係正常人黎？點解可以講得出啲咁嘅野？

20歲仲未出過水痘
好驚有一日比呢d仆街傳染

佢一定冇，我o的細路如果病左，都不知幾緊張，學業唔係一切，100分同50分，其實對前途影響不大，主要係睇點樣教育同生活。
要孩子帶病仲要受苦，真係心理變態。

極離譜
唔係驚你傳俾細路
係驚傳俾未染過水豆既成人
成人中水豆會嚴重過細路
死亡率會高好多倍架

水痘哩家野 唔係細個生左會好啲咩？

咁大個都未出好似係唔會出

大家一齊生水痘，進度齊齊暫停

疫苗抗體會慢慢減退
成人都有機會感染
仲會更易出現出血性水痘

華人一早冇左禮義廉恥既觀念
有時覺得唔係儒學有毒
係華人本身既小農基因同窮人思想有毒

未出就去打免疫針啦

咪老豆老母負責囉
搞到其他人病又邊個負責?

根本好多家長都有神經過敏問題

日鳩日 係社交媒體 show仔女
都算 個人興趣 唔影響人

唔想不停被仔女經洗版最多自己唔看

好多父母
請下病假之類 當咩驚世大事
好像返少一日 就天崩地烈咁

心諗 返少幾日 就跟唔上進度果班
其實你返足 都唔會高分得去邊

唔怕啦，支那賤種世世代代男盜女娼，補咩習

老吾老以及人之老
幼吾幼以及人之幼

唔一定係
有時可能會有拼發症
而且一生過水痘以後就有機會生蛇

你自己負責囉，屌你老母
祝你世世代代都做中國人呀

打左都會有，不過出既數量會少d